\section{Aufgabenstellung}
Dieses Kapitel beschreibt den Hintergrund an der Hochschule,
aus dem das Thema für diese Abschlussarbeit hervorgegangen ist.
Anschließend werden die Aufgaben für diese Arbeit zusammengefasst.

\subsection{Hintergrund}
Im Lehrbetrieb der Hochschule gibt es zahlreiche Kurse,
in denen regelmäßig Programmieraufgaben gestellt und bewertet werden.
Für die Abgabe wird der Quellcode in vielen Fällen händisch auf
die Lernplattform der Hochschule geladen oder als Mail an den Professor versendet.
Die Bewertung findet in der Regel aufwändig in Handarbeit statt.

Werkzeuge aus dem Informatikalltag wie Quellcodeverwaltung oder Ticketsysteme
sind im Hochschulalltag bislang kaum zu finden.
Um den Umgang damit nebenbei im Studienalltag zu vermitteln,
sollen die meisten dieser Abgaben zukünftig mit einer Versionskontrollsoftware wie Git stattfinden
und durch Unit"=Tests automatisiert bewertet werden.
Für dieses Ziel müssen einige Bindeglieder zwischen den einzelnen Systemen
wie Quellcodeverwaltung, Unittest, Ticketsystem und Lernplattform existieren.

Die Hochschule verfügt bereits über ein Projekt,
das den Abgabeprozess einer mit Git verwalteten Abgabe gegen einen Unittest laufen lässt.
Die Bedienung und Rückmeldung findet über die Lernplattform statt.
Diesem Projekt fehlt aber die Möglichkeit,
fehlgeschlagene Tests an ein Ticketsystem zu melden.

\subsection{Aufgabenstellung}
Hauptfokus dieser Bachelorarbeit liegt in der Konzeption und Entwicklung einer Java"=Bibliothek,
um verschiedene Ticketsysteme über die gleiche Programmierschnittstelle anzusprechen.
Die Bibliothek soll über ein Verwaltungstool für Abhängigkeiten unkompliziert in andere Projekte eingebunden werden können.
Zusätzlich soll ein vollständiger \acrfull{cicd}"=Zyklus implementiert werden,
um das Veröffentlichen neuer Versionen ohne großen Aufwand zu ermöglichen.

Nach der Erstimplementierung der Bibliothek soll diese in das an der Hochschule bestehende Testsystem integriert werden.
Ziel ist die zusätzliche Rückmeldung in ein Ticketsystem,
das der einreichende Student angibt.
So erhalten Studierende Kompetenzen in einem zeitgemäßen agilen Arbeiten über Ticket"=Workflows.
